【入獄前專訪】襲警判囚三周 屯公關注組林宇軒：趕走大媽，是街坊的功勞

林宇軒今午在屯門裁判法院，承認一項襲警罪。

辯方律師呈上多封區議員寫的求情信，巫堃泰說稱林宇軒不是自私的人，願意奉獻時間服務居民，亦致力改善屯門公園噪音問題。現時屯門公園比以前寧靜，林宇軒有很大功勞，但他從不叨光。

有區議員指他是熱血青年、有悔意及真誠服務街坊；又有人指早前疫情肆虐期間，他自行替三聖邨消毒，超越其份內工作。

裁判官考慮林宇軒任職區議員助理，亦獲家人及朋友支持，酌情扣減小量刑期，終判監禁 3 星期。

旁聽人士著他「撐住」，他向公眾席揮揮手，進入囚室。

現在的屯門公園，終於稱得上鳥語花香。

林宇軒是屯門公園衞生關注組召集人之一，他上庭認罪前，與記者逛了一圈屯門公園。自娛區不復見，歌舞大媽也消失，是久違的寧靜，「以前呢個位係大媽唱歌位置，宜家放曬花盆」、「以前嘈到連瀑布聲都聽唔到」。

「趕走屯門大媽，是街坊一齊發聲的成果，引起社會迴響。我只是推手拋磚引玉，最大功勞是屯門街坊。」

林宇軒沒有忘記「成功」背後，有人在這個公園流血、被捕，亦有人因此被控暴動。

去年 7 月 6 日，林宇軒與現任區議員巫堃泰等人，首次舉行「光復屯門公園」遊行。經歷了 6 月兩場遊行，他覺得港人變得更關心社會，遊行亦是一個好方法獲得關注。他說當初只是「玩膠」，製作搞笑標語，例如「預防禽流感，勿摸活家禽」、「屯門大媽，阻住大家」。

這次效果出奇地好，他們預計千多人出席遊行，實際人數竟達一萬。雖有零星衝突，情況相對和平，「屯門公園問題影響好多人，唔係話你黃絲、藍絲，就唔會影響到你。」

其實他早有心理準備被捕，閉路片段清晰，已知「走唔甩」，「宜家咁樣打壓，冇嘢都搵人嚟告，何況我有痛腳喺佢哋手，實咬住唔放。」

「一時衝動」並非只是一個求情理由。林宇軒說自己是衝動的人，看到不公義的事情會出頭、有人爭吵也會衝出去勸交。母親深知他的性格，總著他「唔好搞咁多嘢」，但也明白他固執，說服不了他。

從去年參與抗爭，他已預計自己會被捕，「一隻腳踏入監獄」，自言被控襲警，比很多「手足」幸運。他認為這次被起訴無非是想向他滅聲，「認罪唔係屈服政權，我會繼續出聲」。香港每日都發生種種荒謬，DQ 立法會議員、高調拘捕市民洗黑錢，他說：「共產黨最叻係引起恐懼，都係想我哋驚」。

對於入獄，林宇軒不恐懼，但直言是政權打壓。他並非被控較輕的《警隊條例》，而是《侵害人身罪條例》中的襲警罪。「佢知我之前搞過遊行集會，特登用重嗰條（條例），以前好多案件都係用《警隊條例》」。他想起很多「手足」在囚，刑期比他更長，他更不感害怕。

從前為區議員安排探「手足」，現在到他入獄，林宇軒卻很樂觀，「當探朋友敍舊，明白佢哋難受」。

推

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

等你出黎繼續幫街坊啊